查三告兩 辯方：警針對年輕人

查三告兩 辯方：警針對年輕人

被告郭曉楠（左）及何志程（右）遭票控違反《公眾生及市政條例》。

【貼文宣遭票控】

【本報訊】一對年輕男女8.5全港三罷當日，疑在青衣張貼反送中及三罷文宣，遭票控違反《公眾衞生及市政條例》，案件昨續審。辯方律師林志釉陳詞指，警員當時共截查三人，最終卻只控告兩名被告，「好明顯係針對年輕人」；並指警員作供時亦承認截查兩名被告期間程序有多處遺漏，例如搜身後沒有摘錄事件等。裁判官劉淑嫻將案件押後至下月27日裁決。

警認無目睹完整過程

相關新聞：撐警藍店成黃絲打卡熱點

被告何志程（24歲）及郭曉楠（24歲）被指去年8月5日下午在青衣青荃路欄杆張貼三張海報，屬未經當局許可而在政府土地上張貼海報。

姓葉途人昨供稱，當時聽見警員向男被告表示：「𠵱家懷疑你藏有違規物品，要搜袋。」事後警員又向男被告索取身份證稱：「純粹做個record啫。」

辯方律師林志釉陳詞時指，警員作供時承認截查被告時有五項遺漏，包括忘記將女被告身上的膠紙帶回警署、三次忘記在使用警權後摘錄於記事冊，及忘記檢取七張海報後讓男被告簽署文件，警員當時向兩人索取個人資料時，也沒有說明事後或會將之作檢控用途。此外，警員承認沒親眼目睹二人貼海報的完整過程。

案件編號：WKS13795-6/19
■記者廖希呈

純粹濫捕

沙田醫院:醫護界街站
時間 ： 1300-1500
地點 ：沙田醫院

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

乜都漏都有得告

( please forward to your English reading friends, colleagues, etc)

Man arrested after taking picture of Hong Kong police in restaurant, with councillor decrying incident as ‘arbitrary arrest’ | South China Morning Post

蘋果日報A1頭條：影相都拉 青年警署被虐

至今仍未保釋
香港人今日唔出聲
呢種情況就會成為日常